東沙航班受阻 陳其邁：香港把問題政治化 責任全在港方

〔記者王榮祥／高雄報導〕高雄往返東沙航班受阻，引起國人關注；高雄市長陳其邁今天說，港方到目前為止都語焉不詳，這種毫無任何道理的要求，真的是令人匪夷所思，嚴重危害到飛航的安全，港方要為這件事情負起所有的責任。

陳其邁進一步指出，最主要有許多海巡弟兄在當地護衛我國土安全，所以我們也跟交通部跟海巡署海委會都有聯繫，看怎麼能夠確保飛航安全，至於後續航班是否受影響，會由交通部跟海委會，跟港方的接洽聯繫溝通後才做最後的決定，要尊重交通部跟港方的協調結果。

但陳其邁也認為，當然站在我們立場，飛航安全才是最重要的，希望港方能夠確實落實飛航安全，不應該有太多政治力的干擾。

海巡署委託立榮航空從高雄飛東沙島的包機，15日被香港區管中心要求返航，原預計22日飛行的班機是否照既定航班，引起關注，立榮航空今天告訴媒體，「東沙包機飛行都會向民航局提出申請」。

公開埋錄音檔啦，我包港共即縮

高雄市長陳其邁
呢七隻字幾好睇

開戰未

責任全在X方

Xianggang政府：唔回應
口交部：所謂既錄音檔

公開錄音

下次係F22 護航，唔駛理你香港

過幾日又嚟

換咗市長係唔同啲

我都係咁話

14億韭菜肯一齊衝過台海未

咁危險就一定要戰機護航

F16V !

香港人大代表陳曼琪